# Apa yang dapat Anda lakukan untuk menolak Cloudflare?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>klik saya

## Konsumen situs web
</summary>


- Jika situs web yang Anda suka menggunakan Cloudflare, beri tahu mereka untuk tidak menggunakan Cloudflare.
  - Merengek di media sosial seperti Facebook, Reddit, Twitter atau Mastodon tidak ada bedanya. [Tindakan lebih keras daripada hashtag.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Cobalah untuk menghubungi pemilik situs web jika Anda ingin menjadikan diri Anda berguna.

[Kata Cloudflare](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Kami menyarankan agar Anda menghubungi administrator untuk layanan atau situs tertentu yang bermasalah dan berbagi pengalaman Anda.
```

[Jika Anda tidak memintanya, pemilik situs web tidak pernah tahu masalah ini.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Contoh sukses](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Anda punya masalah? [Angkat suara Anda sekarang.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Contoh di bawah ini.

```
Anda hanya membantu sensor perusahaan dan pengawasan massal.
http://crimeflare.eu.org
```

```
Halaman web Anda berada di taman pribadi berdinding CloudFlare yang menyalahgunakan privasi.
http://crimeflare.eu.org
```

- Luangkan waktu untuk membaca kebijakan privasi situs web.
  - jika situs web berada di belakang Cloudflare atau situs web menggunakan layanan yang terhubung ke Cloudflare.

Itu harus menjelaskan apa itu "Cloudflare", dan meminta izin untuk membagikan data Anda dengan Cloudflare. Kegagalan untuk melakukannya akan mengakibatkan pelanggaran kepercayaan dan situs web yang dipermasalahkan harus dihindari.

[Contoh kebijakan privasi yang dapat diterima ada di sini](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Saya telah membaca kebijakan privasi Anda dan saya tidak dapat menemukan kata Cloudflare.
Saya menolak untuk berbagi data dengan Anda jika Anda terus memberikan data saya ke Cloudflare.
http://crimeflare.eu.org
```

Ini adalah contoh kebijakan privasi yang tidak memiliki kata Cloudflare.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare memiliki kebijakan privasi mereka sendiri.
[Cloudflare suka melakukan doxxing.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Berikut adalah contoh yang bagus untuk formulir pendaftaran situs web.
AFAIK, tidak ada situs web yang melakukan ini. Apakah Anda akan mempercayai mereka?

```
Dengan mengklik "Daftar ke XYZ", Anda menyetujui persyaratan layanan dan pernyataan privasi kami.
Anda juga setuju untuk membagikan data Anda dengan Cloudflare dan juga menyetujui pernyataan privasi cloudflare.
Jika Cloudflare membocorkan informasi Anda atau tidak mengizinkan Anda terhubung ke server kami, itu bukan kesalahan kami. [*]

[ Daftar ] [ Saya tidak setuju ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Cobalah untuk tidak menggunakan layanan mereka. Ingat Anda sedang diawasi oleh Cloudflare.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Cari situs lain. Ada alternatif dan peluang di internet!

- Yakinkan teman Anda untuk menggunakan Tor setiap hari.
  - Anonimitas harus menjadi standar internet terbuka!
  - [Perhatikan bahwa proyek Tor tidak menyukai proyek ini.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>klik saya

## Pengaya
</summary>

- Jika browser Anda adalah Firefox, Tor Browser, atau Ungoogled Chromium gunakan salah satu add-on di bawah ini.
  - Jika Anda ingin menambahkan add-on baru, tanyakan terlebih dahulu.


| Nama | Pengembang | Dukung | Dapat Memblokir | Dapat Memberitahu | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **Iya**     | **Iya**     |  **Iya** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Tidak     | **Iya**     |  **Iya** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Tidak     | **Iya**     |  **Iya** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **Iya**     | **Iya**     |  Tidak |
| [TPRB](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | Sw | [ ? ](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | **Iya**     | **Iya**     |  Tidak |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Tidak     | **Iya**     |  Tidak |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Tidak     | **Iya**     |  Tidak |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Tidak     | **Iya**     |  Tidak |


- "Decentraleyes" dapat menghentikan koneksi ke "CDNJS (Cloudflare)".
  - Ini mencegah banyak permintaan mencapai jaringan, dan melayani file lokal agar situs tidak rusak.
  - Pengembang menjawab: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Anda juga dapat menghapus atau tidak mempercayai sertifikat Cloudflare dari Otoritas Sertifikat (CA) Anda.](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>klik saya

## Pemilik situs web / pengembang web
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Jangan gunakan solusi Cloudflare, Titik.
  - Anda bisa melakukan lebih baik dari itu, bukan? [Berikut cara menghapus langganan, paket, domain, atau akun Cloudflare.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Ingin lebih banyak pelanggan? Kamu tahu apa yang harus dilakukan. Petunjuknya adalah "di atas garis".
  - [Halo, Anda menulis "Kami menjaga privasi Anda dengan serius" tetapi saya mendapat "Kesalahan 403 Proxy Anonim Terlarang Tidak Diizinkan".](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Mengapa Anda memblokir Tor atau VPN? Dan mengapa Anda memblokir email sementara?

![](../image/anonexist.jpg)

- Menggunakan Cloudflare akan meningkatkan kemungkinan pemadaman. Pengunjung tidak dapat mengakses situs web Anda jika server Anda tidak aktif atau Cloudflare sedang down.
  - [Apakah Anda benar-benar berpikir Cloudflare tidak pernah turun?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Menggunakan Cloudflare untuk membuat proxy "layanan API", "server pembaruan perangkat lunak", atau "umpan RSS" Anda akan merugikan pelanggan Anda. Seorang pelanggan menelepon Anda dan berkata "Saya tidak dapat menggunakan API Anda lagi", dan Anda tidak tahu apa yang sedang terjadi. Cloudflare dapat memblokir pelanggan Anda secara diam-diam. Apakah menurut Anda tidak apa-apa?
  - Ada banyak klien pembaca RSS dan layanan online pembaca RSS. Mengapa Anda menerbitkan umpan RSS jika Anda tidak mengizinkan orang untuk berlangganan?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Apakah Anda memerlukan sertifikat HTTPS? Gunakan "Let's Encrypt" atau beli saja dari perusahaan CA.

- Apakah Anda membutuhkan server DNS? Tidak dapat menyiapkan server Anda sendiri? Bagaimana dengan mereka: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Admin menghapus akun Anda jika Anda menggunakan TOR)](https://freedns.afraid.org/)
  - [Alternativoj al DNS](../subfiles/alternative/domaindns.md)

- Mencari layanan hosting? Gratis saja? Bagaimana dengan mereka: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Alternatif untuk Cloudflare](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- Apakah Anda menggunakan "cloudflare-ipfs.com"? [Apakah Anda tahu Cloudflare IPFS buruk?](../PEOPLE.md)

- Instal Firewall Aplikasi Web seperti OWASP dan Fail2Ban di server Anda dan konfigurasikan dengan benar.
  - Memblokir Tor bukanlah solusi. Jangan menghukum semua orang hanya untuk pengguna kecil yang buruk.

- Arahkan ulang atau blokir pengguna "Cloudflare Warp" dari mengakses situs web Anda. Dan berikan alasan jika Anda bisa.

> Daftar IP: "[Rentang IP Cloudflare saat ini](cloudflare_inc/)"

> A: Blokir saja mereka

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Alihkan ke halaman peringatan

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Siapkan Tor Onion Service atau I2P insite jika Anda percaya pada kebebasan dan menyambut pengguna anonim.

- Mintalah saran dari operator situs web ganda Clearnet / Tor lainnya dan dapatkan teman anonim!

</details>

------

<details>
<summary>klik saya

## Pengguna perangkat lunak
</summary>


- Discord menggunakan CloudFlare. Alternatif? Kami merekomendasikan [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Briar menyertakan daemon Tor sehingga Anda tidak perlu menginstal Orbot.
  - Pengembang Qwtch, Buka Privasi, menghapus proyek stop_cloudflare dari layanan git mereka tanpa pemberitahuan.

- Jika Anda menggunakan Debian GNU / Linux, atau turunannya, berlangganan: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). Dan jika Anda bisa, membantu memverifikasi tambalan, dan membantu pengelola sampai pada kesimpulan yang benar tentang apakah itu harus diterima.

- Selalu rekomendasikan browser ini.

| Nama | Pengembang | Dukung | Komentar |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Privasi perangkat lunak lain tidak sempurna. Ini tidak berarti browser Tor "sempurna".
Tidak ada 100% aman atau 100% pribadi di internet dan teknologi.

- Tidak ingin menggunakan Tor? Anda dapat menggunakan browser apa pun dengan Tor daemon.
  - [Perhatikan bahwa proyek Tor tidak menyukai ini.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Gunakan Tor Browser jika Anda bisa melakukannya.
- [Cara menggunakan Chromium dengan Tor](../subfiles/chromium_tor.md)


Mari kita bicara tentang privasi perangkat lunak lain.

- [Jika Anda benar-benar perlu menggunakan Firefox, pilih "Firefox ESR".](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - Pengawas Spyware](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Firefox menolak kebebasan berbicara, melarang kebebasan berbicara](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ suara negatif. Sepertinya meminta perusahaan perangkat lunak untuk tetap berpegang pada ... perangkat lunak sudah terlalu berlebihan akhir-akhir ini."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Eh, mengapa Firefox menampilkan tautan sponsor di bilah URL saya?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - Penjelmaan Iblis](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Ingat, Mozilla menggunakan layanan Cloudflare.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Mereka juga menggunakan layanan DNS Cloudflare pada produk mereka.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Mozilla secara resmi menolak tiket ini.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Firefox Focus adalah lelucon.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Mereka berjanji untuk mematikan telemetri tetapi mereka mengubahnya.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [Pengembang PaleMoon / Basilisk menyukai Cloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Server Arsip Pale Moon meretas dan menyebarkan malware selama 18 Bulan](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Dia juga membenci pengguna Tor - "[Biarlah itu memusuhi Tor. Saya pikir sebagian besar situs harus memusuhi Tor mengingat faktor penyalahgunaannya yang sangat tinggi.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Waterfox memiliki masalah "telepon rumah" yang parah](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome adalah spyware.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google memprofilkan aktivitas Anda.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare Iron membuat terlalu banyak sambungan telepon rumah.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Itu juga terhubung ke domain google.

- [Brave Browser memasukkan pelacak Facebook / Twitter ke daftar putih.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Berikut lebih banyak masalah.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [ID afiliasi binance](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Microsoft Edge memungkinkan Facebook menjalankan kode Flash di belakang punggung pengguna.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Vivaldi tidak menghormati privasi Anda.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Tingkat spyware Opera: Sangat Tinggi](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Anda tidak boleh menggunakan iOS sama sekali, terutama karena itu adalah malware.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Oleh karena itu kami merekomendasikan tabel di atas saja. Tidak ada lagi.

</details>

------

<details>
<summary>klik saya

## Pengguna Mozilla Firefox
</summary>


- "Firefox Nightly" akan mengirimkan informasi tingkat debug ke server Mozilla tanpa metode penyisihan.
  - [Server Mozilla menggunakan Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Anda mungkin saja melarang Firefox untuk terhubung ke server Mozilla.
  - [Panduan template kebijakan Mozilla](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Ingatlah bahwa trik ini mungkin berhenti berfungsi di versi yang lebih baru karena Mozilla suka memasukkan dirinya ke dalam daftar putih.
  - Gunakan firewall dan filter DNS untuk memblokirnya sepenuhnya.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Laporkan bug di pelacak mozilla, beri tahu mereka untuk tidak menggunakan Cloudflare.~~ Ada laporan bug di bugzilla. Kekhawatiran mereka diposting banyak orang, namun bug tersebut disembunyikan oleh admin pada tahun 2018.

- Anda dapat menonaktifkan DoH di Firefox.
  - [Ubah penyedia DNS default firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Jika Anda ingin menggunakan DNS non-ISP, pertimbangkan untuk menggunakan layanan DNS OpenNIC Tier2 atau layanan DNS non-Cloudflare.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Blokir Cloudflare dengan DNS. [Crimeflare DNS](../subfiles/service.publicdns.md)

- Anda dapat menggunakan Tor sebagai pemecah DNS. [Jika Anda bukan ahli Tor, ajukan pertanyaan di sini.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Bagaimana?**
> 1. Unduh Tor dan instal di komputer Anda.
> 2. Tambahkan baris ini ke file "torrc".
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Mulai ulang Tor.
> 4. Setel server DNS komputer Anda ke "127.0.0.1".

</details>

------

<details>
<summary>klik saya

## Tindakan
</summary>


- Beri tahu orang lain di sekitar Anda tentang bahaya Cloudflare.

- [Bantu perbaiki repositori ini.](http://crimeflare.eu.org)
  - Baik daftar, argumen yang menentangnya, dan detailnya.

- [Dokumentasikan dan publikasikan di mana ada yang salah dengan Cloudflare (dan perusahaan serupa), pastikan untuk menyebutkan repositori ini ketika Anda melakukannya](http://crimeflare.eu.org) :)

- Buat lebih banyak orang menggunakan Tor secara default sehingga mereka dapat merasakan web dari sudut pandang berbagai belahan dunia.

- Mulai grup, di media sosial dan ruang daging, yang didedikasikan untuk membebaskan dunia dari Cloudflare.

- Jika sesuai, tautkan ke grup-grup ini di repositori ini - ini bisa menjadi tempat untuk berkoordinasi bekerja bersama sebagai grup.

- [Memulai koperasi yang dapat memberikan alternatif non-korporat yang berarti untuk Cloudflare.](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- Beri tahu kami tentang alternatif apa pun untuk membantu setidaknya menyediakan banyak pertahanan berlapis terhadap Cloudflare.

- Jika Anda adalah pelanggan Cloudflare, atur pengaturan privasi Anda, dan tunggu sampai mereka melanggarnya.
  - [Kemudian bawa mereka ke bawah tuduhan anti-spam / pelanggaran privasi.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Jika Anda berada di Amerika Serikat dan situs web yang dipermasalahkan adalah bank atau akuntan, cobalah untuk memberikan tekanan hukum di bawah Gramm – Leach – Bliley Act, atau American with DIsabilities Act dan laporkan kembali kepada kami seberapa jauh pencapaian Anda .

- Jika situs web tersebut adalah situs pemerintah, cobalah untuk memberikan tekanan hukum berdasarkan Amandemen Pertama Konstitusi AS.

- Jika Anda warga negara UE, hubungi situs web untuk mengirimkan informasi pribadi Anda di bawah Peraturan Perlindungan Data Umum. Jika mereka menolak memberikan informasi Anda, itu melanggar hukum.

- Untuk perusahaan yang mengklaim menawarkan layanan di situs mereka, coba laporkan sebagai "iklan palsu" ke organisasi perlindungan konsumen dan BBB. Situs web Cloudflare dilayani oleh server Cloudflare.

- [ITU menyarankan dalam konteks AS bahwa Cloudflare mulai menjadi cukup besar sehingga undang-undang antimonopoli dapat diberlakukan kepada mereka.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Dapat dibayangkan bahwa GNU GPL versi 4 dapat menyertakan ketentuan yang melarang penyimpanan kode sumber di belakang layanan semacam itu, yang mensyaratkan untuk semua GPLv4 dan program yang lebih baru yang setidaknya kode sumber dapat diakses melalui media yang tidak mendiskriminasi pengguna Tor.

- [Se vi uzas Mastodon bonvolu sekvi la konton Mitigator](../subfiles/service.altlink.md).

</details>

------

### Komentar

```
Selalu ada harapan dalam perlawanan.

Resistensi subur.

Bahkan beberapa hasil yang lebih kelam muncul, tindakan perlawanan melatih kita untuk terus mengguncang status quo distopik yang diakibatkannya.

Menolak!
```

```
Suatu hari nanti, Anda akan mengerti mengapa kami menulis ini.
```

```
Tidak ada yang futuristik tentang ini. Kami sudah kalah.
```

### Sekarang, apa yang kamu lakukan hari ini?


![](../image/stopcf.jpg)
